坦白講 選擇唔移民個啲都係因為無能力

：想留守香港繼續作戰
：唔係因為無錢 一早走左

小弟係後者

侵侵今日篇發言好感人

十連先

一

二呀

三呀

四

五

六

樓豬咁得意都有嘅
引人負評自己

七

八

九

講真香港建設係好方便

日到夜都有野買玩

唔係共慘黨 有能力/有錢人係香港玩哂唔洗走

無能力既想走都走唔到 走到又可以係第二個國家做咩職業

十

想睇下大家同我諗法係咪一至

呢句真 咩都有得玩有得食

黃之鋒呢咁

其實移民又有咩好
始終都係外來人 一定唔會受歡迎
白人好多都係口講反對膚色歧視
但內心最歧視其他人就係佢地
無謂移民去受人氣

一至定一致

佢咪就係正評

全世界無產階級團結起來

自己建立港圈圍威喂

一致

團結就是力量

有錢去日本即走啦

橫掂都冇$, 不如留番喺度同中共鬥長命

你洗返佢地腦囉

去日本移民貴唔貴

冇錢唔係重點,有技能先重要.

咪就話反正無錢

有技能但無錢走都無得走

咪就係囉
有能力嘅人去到邊度係有能力
冇能力嘅人有錢移民開公司 最後都可能係執 同破產

連登其實有錢人多唔多

又唔係兩極化既
有錢走先

有幾多人有錢但為左抗爭繼續留係到

我移民呢就覺得

你一係退休

一係就唔好做人哋國家嘅社會寄生蟲

爹親娘親不及侵親

唔係
我有物業
我有專業資格
我有護照

我唔走。

坦白講 我都係因為冇能力 只係如果要考慮移民 我一早走左 既然選擇左留低 我就要堅持到底 就算依家有機會我都唔想走

今時今日要走點都走到
睇你決心有幾大

要走唔會走唔到
不過我唔會走

移民就唔叫光復香港啦

唔會既

你都要諗你可以為人哋國家貢獻到咩

中國人消滅港人，摧毀奪去香港人權利與幸福Posted on July 5, 2015Reply

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 Gossiping
標題 Re: [新聞] 港再爆反水貨示威 陸客怒嗆「不來了」
時間 Tue Mar 10 01:28:57 2015
───────────────────────────────────────

※ 引述《geniuscheung (站在強權對立面監督強權)》之銘言：
: → secom: 現在香港人站的土地不屬於香港人的 而是屬於中國人的 03/10 00:24
: → secom: 不爽的話去當英國人呀 只是 英國人不想要香港人而已 可悲! 03/10 00:32
: → secom: 香港人認知上就有問題 03/10 00:46
: → secom: 中共要的不是香港人 而是香港土地的全面全面接收 03/10 00:47
: → saiulbb: 恭喜香港 03/10 00:47

我並不同意敵對大陸人, 不過, 有一件事我不會否認的. 在中國大陸, 已經發
展並流傳著十分危險的思想, 而且開始擴散, 這段話其實反映了很多事.

被人厭惡本身. 是因為西方傳媒掌握話語權刻意排擠, 抹黑, 或者歧視嗎? 是
因為全世界的人都被歐美的傳媒洗腦嗎? 如果別人是將你沒說的話, 沒想的事
情, 說你說過, 說你想過, 那就是抹黑.
但恐怕重點是一些自己真心相信, 而且已經宣之於口的事情.

就是打從一開始, 就否定了別人對於自己出生土地的權利, 這些人生於斯, 長
於斯, 人生的一切都在這裡. 香港也是, 臺灣也是. 他們有一些人, 他們能去
的地方就只有他們的故鄉, 他們的故鄉就是香港, 就是臺灣. 他們沒有家族在
外面, 沒有別的國籍, 這是他們唯一的國籍, 也是他們所熟知的故鄉.

宣稱擁有他們的故鄉, 說要這些他們成長的土地, 宣稱他們沒權擁有自己的故
鄉, 別人的故鄉是你的土地, 即使宣稱的人自己並不在這裡成長, 對此沒有感
情. 別人也沒有移民進你的國家, 效忠於你, 而是你強行想要別人的故鄉, 強
迫別人變成你的國籍, 再說你不喜歡的話就滾出去.

而明明他們也無處可去, 這裡有他們的成長, 回憶, 文化, 語言, 朋友. 有一
群外來者過來說這是他們的, 說不服統治者的統治, 土生土長的人該滾出去.
明明有自己的故鄉, 卻想也佔有別人的故鄉, 這些人只有一個故鄉, 卻覺得把
別人僅有的故鄉取走佔據是合理的, 而且, 完全不覺得這是不正義, 邪惡的.

那麼, 別人不願意跟你們, 合作, 妥協, 示好, 友善, 只怕會變成合理.
因為這一切都毫無意義.

就算別人怎樣願意跟你合作, 友善, 打從一開始你就無法承認別人有存在與自
立的權利, 只要哪天不合你意, 你輕則驅逐, 重則摧毀. 我想再怎樣承奉你們
, 也不可能永遠使你們滿意, 哪天有一點衝突, 你們就要興兵破壞. 就像曾經
王朝的禁海令一樣, 強迫別人遷離家鄉, 家業盡毀, 毫不留情.

對你們來說, 別人是打從一開始就不該存在, 是寄於你們聲稱擁有土地上的無
土之民, 不聽你們統治就要消失. 而你們則可以因為趨炎附勢, 而既擁有自己
的土地, 也可以把別人的故鄉也取走.

為的也不是甚麼實利, 你不會因為得到他們的故鄉, 而變得更富裕, 更自由,
更幸福, 而只是摧毀了別人的東西, 你自己甚麼也得不到. 無法從自己的國家
爭取自己應有的權利與幸福, 就轉而摧毀和奪去別人的權利與幸福. 為領土而
領土, 為摧毀而摧毀, 為貪婪而貪婪, 連自己人生想要甚麼都埋沒, 你們既摧
毀自己也在摧毀別人.

這些並不是別人誣捏的, 不是別人抹黑的, 不是歧視, 那自發的, 真心的想法
本身就是邪惡, 卑賤, 害人禍己, 從基底否定別人的生存權利的.

那麼, 別人討厭你們沒錯, 甚至他根本就沒有選擇, 也許有一天怎樣討你們歡
心, 怎樣表達服從, 結果也是失去一切. 那麼, 何必把他們的忠誠與友善, 供
獻給這些不懂得珍惜, 也不認同其價值的你們呢?

西方再討厭, 再卑劣, 至少他還不至於這樣公然否定了港臺生存的價值, 你可
以說他是騙子, 他的底裡也是一個征服世界, 消滅所有非白種人的陰謀. 可是
相比起已經把這些說出口的人, 理性的人, 總不會覺得後者會比較好. 一方是
「可能會消滅他們」, 另一方是「一定會消滅他們」.

今年先grad 過幾年肯定收得勁緊

你有咩護照先

無能力又點樣一早走

姐係有一定能力

前者
利申 外國返嚟

工又搵唔到又冇錢冇bno

自己地方始終係自己地方
外國無得比

Agger
利申一出世揸外籍但乞食科fg冇錢

BC

突登返黎定搵唔到野做

唉 屌啦媽

好快就唔係自己地方了

識人有兩本外國passport都唔走

外籍？
你係外國出世？

投資移民你賣左你住緊果層樓咪得 但仲未計過到去之後既生活點 之前個市好少少果陣咪可以有多啲生活費 你衰極冇能力都起碼仲做到野 但依家咁多人失業 想走都走唔到啦

因為可以隨時走

難民基因

個個都話要移民
但去過外國生活先知其實外國都唔係想像中咁好
嗰種點都融入唔到圈子嘅壓力
外國人會同你客客氣氣但點都唔係家嘅感覺
生活悶 工作又點都低人一等 又racist 文化又唔同 野又唔好食 又多支那人支那文化入侵得好勁
利申 外國讀緊書就畢業 有得留都想返黎
好掛住香港

咩地方先
東南亞就

有錢走左佬過台灣啦
依家你比我免費過台灣都無用

真 移民最煩就張 無犯罪記錄證明書

有樓仲談何無能力

其實生於喺香港呢個地方我冇後悔過
亦覺得如果香港唔係因為呢個政權嘅話冇人會想走

呢個真

本身有嘢做 純粹鐘意香港多啲 同香港生活質素好啲 當然每個人背景唔一樣啦

咁嘅時勢好難怪嘅
希望佢哋去到外國仲會幫香港遊說啦

美帝難民

英國巴打？

香港出世，外籍係屋企人繼承落黎既所以同時有港共護照、bno同另一個

負皮係畀你個post

無意思嘅問題
目的係咩？多人話移就批鬥？

唔使生活費咩

投資移民只係個門檻 你過左個門檻唔代表有能力生存到

移民唔係睇你有冇錢，係睇你有冇心
有心走嘅話冇錢都走到

冇得選擇

技術移民都係出路嚟嘅,未夠30咪試下WH搵機會走囉.

混血 多唔多人讚你令女

拉

[反國安法]"反詩"兩首

乜都無意思

推返幾下先啦

有錢先會留啦
日日係屋企望住個維港景
點解要走

啱啊 你去落後國家都得架 不過果到既生活如果仲差過以前 咁不如唔好移 移民係為左有更好既生活 我唸冇人蠢到咁做掛

尤其係依家投資移民去台灣嘅人冇乜生意經驗好易破產.

去過台灣住一排
都係香港好

點解

好撚感人，美國政府少少事就出動軍隊射殺黑人手足

香港生活係好，係d 傻b 講到世古末日咁

Ching返大灣區啦 唔好落黎啦

南京大屠杀死得唔夠多。

好多投資移民去到外國開公司都係預咗執，做夠年期就摺咗佢

無錢 有諗過走
但好唔捨得燒賣魚蛋

如果要移民，唔應該係國安法呢個地步先講移民。

我諗好多年輕抗爭者唔係因為無能力而選擇抗爭

講得好啱
講攬炒，其實淨係炒到窮人後生仔
有錢個啲移個民就搞點，你地繼續坐監嘅坐監，窮嘅繼續窮

無能力係真
但同時都真係唔想走

Better than here
一句講哂，想畀支共玩死定畀人歧視？

移民左去外國
其實我地咪同班支拿人移民來香港一樣
支拿人來香港搶我地資源
我地移民去外國就搶外國資源
仲話要係建立外國香港圈
唔係同支拿人入侵香港一樣咩？
而且去到外國自然會想同返華人圈子
但係外國最多嘅華人人種就係支拿lor
重未計外國港人都可能係藍絲廢老
而且融入生活又係一大問題
自問英文普通話都唔好
唔能夠流暢咁同外國人生活上交流
利申 三大grad專業人士

後生仔移到民一係屋企有錢一係專業學歷好叻

想同支共一齊死

早幾年已經全家移咗民 但我最後都係決定要返香港

移民完之後人工低一倍 有啲國家仲要比重啲稅

有能力隨時都走得 但係唔想走

咁無公司佢係人地國家做咩

搶野燒建築物唔撚殺你咩

利申 有錢投資移民
但冇走
以前係外國生活過
覺得香港啱我生活多啲
有夜生活 多嘢食 交通方便 又唔洗俾人以為係支那人

不過你都可以話我蠢嘅
可能我係真心中意香港

如果共產黨唔倒台香港遲早都係會仆街, 有錢一定係買個保障啦, 到時班狗發癲都唔使無地方走!

享受自由的空氣

你鍾意既香港已經唔存在了
走吧啦

你估幾時會清算手足

慘情移民頭幾年都可能仲可憐你

如果香港人仲係又西又無貢獻 同支那人有咩分別

交左税無話搶唔搶既

大學去exchange果陣試過
一開始蜜月期好開心
一個月之後就發現生活勁苦悶
時間多到唔知到做乜好
又失眠又亂諗野
識到嘅朋友都係hi bye多
用多兩個月先勉強適應安頓到
但都係日日望住個日歷期待返黎果日

咁緊係要改善香港人惡習啦
咁閪

其實香港真係好好住唉

巴打係咪內向底

已經變左架喇
唔存在了

不要說了

住慣咗香港未必適應外國生活

真心係你自己廢
有能力嘅人去邊都咁開心

冇錢

就算有錢仲有好多考慮 eg 家人 生活環境 起香港生活而繼續抗爭嘅手足

講真, 若平權真係成功有幾多人真係會走?
我身邊好多朋友都有傾過依個問題
選擇留底既人一定多過走既人
但都係離唔開幾個類型既原因
1. 家庭負擔
2. 經濟負擔
3. 工作問題
4. 生活習慣
5. 唔知驚/覺得係我地緊張/信政府
6. 唔想重新開始
7. 無決心

利申: 走

所以舊時好多人咪撈唔掂返香港囉,但呢次應該會一去不返.

一路都清算緊啦, 遲下到泛民果15個同gphone同庭

有得走一早走左 就係無得走先留係到

一定有部份係咁

但係唔好小人之心

你唔講啲東德人點解要走佬去西德而唔留喺東德對抗共產黨？！大部份嘅人都係會避免不必要嘅抗爭,走得到嘅就會走.10月革命都有俄羅斯人走難到中國啦.

唉 講緊光明正大清算

最大負擔係放唔低香港一切由頭黎過

坦白講
香港已經一去不復返

屋企窮，自己又仲讀緊書，移條撚咩

係呀
而且唔敢做主動
又唔識同人溝通
已建立嘅comfort zone內還好
但要搭出多一步就驚到震晒

無能力點走

攬炒成功既代價

我想安頓小朋友同老人之後留喺香港再諗

Source唔該

有能力梗係走啦

唔通仲留係廣東省香港市把鬼咩

我相反，喺自己地方內向
出去就會外向
以前英國讀，對當地人會外向，但對支那同香港人不聞不問

移民唔係咁易
好似美國咁 我去都未去過 邊夠膽移民

我搞掂自己個仔,佢走到就得
我留番係香港

Hong Kong is not the place
It is the people

去邊唔係問題，最重要係身邊有咩人陪你

如果到時一班手足去一個地方重新生活，大家可以整下家鄉菜，講自己既母語 都會好開心

係香港都有好多支拿人係中資公司做高層架
交好多稅tim
但佢地永遠都係講普通話用殘體字
你會唔會當佢係香港人
不過中肯啲講句
外國人expatriate其實都一樣
唔上支拿

嗯去過外國就知，外國環境係好，但始終要係個度生活就要融入人地社會
好多時都係黃種人同返黃種人埋堆，文化差異唔係你努力就解決到既問題
移民都係為下一代，第一代遇左受苦，下一代就可以做土生土長既外國人
所以有細路或者打算生就移啦

有無食鬼妹lad

歧視比人打柒

順其自然啦，我都係一條友旅行易識到女
而家個老婆都係咁識

其實要幾錢

啊嫂邊到人

有能力講緊都要精英了

我去過第度旅行都有被人歧視

起底啦

樓主專出投票post搞分化，影食美心嘅人大頭都係佢提

me too

邊到
詳情請

點樣歧視法

其實平權到，可以退休時去日落國，終於比留香港好

試過開盡social mode同鬼佬做/扮fd
但傾左一陣之後佢好唔耐煩咁同我講
I can't understand your accent
即刻灰左自己行開
而且試過唔只一次
佢地natural speaker講英文果種語你同速度係我唔會跟到
最後exchange果段時間係同返啲日韓星馬泰人做fd

我地唔同喇
有貢獻

無bno個啲00後點算

試過唔止一次咁慘

真 本身自己諗住翻工賺少少錢
但返工嗰邊D人成日係又屌唔係又屌
挨左半年 我真係頂唔順啦

有能力去外國做嘢
舒服好多

冇 我啱啱grad

00後依家最大20歲, 其他未畢業既讀埋中學畢業
之後直接去外國大學升學, 條路已經好好行啦
但大前題都離不開錢
如果父母連留學既錢都比唔到細路仔去讀書
咁真係冇撚計..
又引伸番去"窮人唔應該生仔"個話題到

冇人抗爭就知乜事 個個搞緊移民 邊有時間

邊撚個同佢地手足啊 你都係5毛嚟喳

果時係澳洲
環景係靚嘅
但生活就唔開心

唔好講歐美，我連台灣日本都覺得悶，一到夜晚就好難頂

其實你條垃圾一直開依D投票post係咩心態?

「警世」要離開個啲BNO唔好話自己係香港人

你要走就走咪撚係到阻住地球轉啦 你老母

屌你老母廢尻
投投投 投你老母個爛臭系

自己知自己事啦 你老母比狗屌阿
爛尻

少數民族

accent 要練，冇可能短時間一年exchange wh 有
唔係點解港女扮abc錯漏百出
可能我留太多年，反而冇問題
有人甚至話我有d英國口音

你留左咁多年梗係無問題
但有幾多人有呢個經驗

I can't understand your accent
就咁睇到你呢句都覺得好灰

好多人都咁講

啱啱20頭都話無乜所謂，有時間
好多人好似我咁30歲左右，可能啱啱事業開始有少少成就，買咗樓結咗婚。一走，就要放棄份工，去到外國人生路不熟，好彩搵到工，都無乜可能搵到香港份人工。父母又開始老，咁一走，一定傷心死

維吾爾定苗族

呢個真
澳洲口音又真係難聽啲

父母又係一個好重要因素
相信無父母會想自己仔女咁樣走左去
而我亦都唔捨得

香港係我屋企 點解我要拱手相讓比支那人

我自己就分唔到佢乜野accent ge
只係聽到佢地講得好自然好流暢
同埋唔只澳洲人
來自嘅歐洲exchange student 都有咁同我講過

走嘅意欲真係唔算好大

學張國榮話齋

你以為嗰到係天堂

走左先發覺原來天堂就係依到

覺得人地好可能只係隔離飯香

我都識好多歐洲人美國人定居係香港

辛辛苦苦養大你，你一句唔中意共產黨就走，仲要未必仲有能力俾下家用養返佢哋

移民民去做咩工，住咩地方，又驚俾人歧視做強國人

香港點差，至多咪同深圳廣州一樣？唔會有一日上唔到fb / vpn都用唔到掛

我咁睇，留低同移民都係一個賭博，留低博香港至多唔會再咁自由唔會有民主，但國際金融中心地位仲保到，有錢搵到